有線前採主林妙茵高質財政預算案評論

佢開咗Facebook page快啲Like

【本屆政府的理財哲學(if any)】

本屆政府上任之初，簡單來說是「錢解決到嘅問題唔係問題」。有時連明知錢不能解決的問題，也強行用錢解決。到真正要用錢解決時，又會搬出資源有限、睇餸食飯....甚至think out of the box，借錢給失業人士也想得出來。

大家還記得兩蚊搭車降至60歲嗎？是2020年初，反修例運動稍歇、疫症未爆時推出。當時跟政府官員談起，我質疑他們不講邏輯，不久前才風風火火把長者綜援門檻收緊到65歲；而且，沒有計及對經常開支的影響；退一萬步當是反修例的「贖罪劵」，誰會多謝你呢？有用嗎？那是大家的錢，可否先想清楚？官員語氣甚無奈：「理財新哲學嘛」。

之後，之後就是疫症了。

今天這份「疫後財政預算案」，預示連續5年庫房均見紅。綜合赤字20/21年是2576億，來年是1016億⋯其實已是「化了妝」，因為已計入賣綠色債劵收入，加上「未來基金」不「未來」了，收益回撥。更貼近政府日常盈虧實況的「經營帳」：20/21年是赤字2808億、來年是1416億⋯即使到25/26年，經營帳都是紅字。

基本法第107條規定，財政預算要量入為出，避免赤字，「並與本地生產總值的增長率相適應」。本屆政府連年「倒水救火」，還做到相適應嗎？

附圖是預算案附件：20/21年，政府經常開支大增7.6%，來年更達9.6%，比名義GDP增長高出很多。要留意，經常開支，是開了個頭，便很難U TURN的數(想像CUT綜援金，與CUT綜援雙糧之別）。然而，神奇地，往後幾年，又「適應」了。因為按陳茂波司長估計，政府可剎停經常開支增速，減慢到只增長3至4個百分點，而名義經濟增長，就估計每年達5.3%。

是否太樂觀？翻查2004/05年，也是一份「疫後預算案」，發表時已成功爭取自由行等大禮。當年估計05至09年，每年名義GDP增長尚且只有4.9%。今年估到5.3%，依據在哪裡？經濟增長點在哪？

就當陳茂波說的「追趕式增長」發生，沒有「估大數」，那經常開支的增幅有否「估細數」？如何一下子由近一成增幅，減速至3.5個百分點？靠政府凍結編制、各部門減燈油火蠟是否就夠？會否終將有民生項目要減縮？

當然，以上這些都不重要。符不符合基本法107，中央ok便ok了，肯定不會因此DQ誰。增長反正也是靠北水，口頭上、帳面上說得過去便是。也許在這背景下，「再窮不能窮國安」，一次過撥80億：沒有詳情、沒有入帳細節，甚麼都沒有。最大意義，是令本屆政府的正面清單值，+8000000000。

Last but not least，陳茂波說日子難過，各部門都要設法減經常開支。我建議最好由自身做起。預算案紀念品，誰想要呢？似咩樣呢？我都不想說出口了。
#

個logo成碌野咁
有咩含意

廚師帽啊 on9仔

我好耐前都已經知道

如果純粹計庫房 : 開支比例

1997年庫房的錢 比2019庫房的錢更多

庫房有好多錢成萬億只是假象

叫香港人含撚

成個龜頭畫埋出黎啦
廚你老母

切左龜頭嘅陰莖

三百億維穩費

香港本就係無希望
無論點都無希望

公立醫院專科排到死都未見到醫生，香港納税人血汗錢就去哂仆街黑警，國安度。柒婆死全家啦 !

預算案紀念品
整個龜頭出嚟然後話冇錢

柒婆果然係搞死香港既高手

叫人買Ibond, 實質係斂財，另一頭就話國庫空虛。

放心喇 香港政府最多咪賣資產/債券吊命

好快連真數都睇唔到，任佢up，是撚但啦，反正稅我就唔再交比香港政府

龜頭都唔認得？

我以為有兩個龜頭

可見未來民生公共開支會隨時話減就減，反正你有不滿就派支那狗鎮壓

push

💨 我覺得似呢個，放屁

但有三粒春嘅？

如果響外國，呢筆錢夠俾軍費，隨時打仗都夠用

天災頻仍，民不聊生，揭竿起義

由細到大都做太監
退化到連碌鳩都諗唔出？

成班狗官離撚哂地

無能既人執政
全香港人受苦

係你先會諗到將碌鳩放上頭頂

林妙茵
即like fb page

幻聽波呢D嘢就聽唔到睇唔到，屌你老母

椰菜花

無錢 仲要起超大白象

個logo又唔知洗咗幾多錢

Push

搵人設計跟住改幾十次然後又搵廠整呢樣嗰樣可能都十幾萬架

唔識廣東話?

阿茂整餅

e家既因種下未來既果

咁短點入

一定要洗晒佢啦
國安80億太少，800億啦或者開個庫房比國安任攞
支持波叔

龜頭波

設計師本人？

嘉頓什餅

推

佢都無，點會認到

仲整紀念品